iPhone銷售到底有多差 英特爾財報竟露餡

隨著蘋果新機銷售情況低迷，蘋果先前宣佈爾後財報將不再逐季公布iPhone、iPad、Mac 的銷售量數字，顯示蘋果在智慧型手機與3C產品市場需求放緩之下，所作的因應之道。

對於蘋果的銷售數字，外界仍想一窺究竟，但不得其門而入，不過通信晶片供應商的英特爾的財報，卻可能意外給了iPhone銷量的數據。由於今市場無法知道iPhone正確的銷售量，因此只能透過供應商的出貨量，去推估蘋果的出貨量大概。

蘋果不再公佈出貨量的做法，確實也讓市場擔心，這意味著iPhone銷量未來將開始較往年出現負增長的趨勢。

根據英特爾週四公佈的第4季財報估算，蘋果當季賣出的iPhone數量可能比預期少最多1180萬台。

英特爾臨時執行長Bob Swan在電話會議上指出，在假期季節中由於需求急劇減弱，加上智慧型手機需求疲軟，導致數據機該部分的營收大幅低於預期，當數據機部門的營收較預期少2億美元，約新台幣61.55億元，而蘋果正是英特爾數據機業務的主要客戶。

由於全球智慧型手機需求放緩不僅是蘋果的問題，而是各家廠商都面臨的困境，而事實上也傳出蘋果要求旗下供應商在未來3個月內，要將目前3款新iPhone的生產計劃削減約10%，在調整與修訂後預估今年1月至3月期間新、舊款iPhone的整體計劃產量將從先前預測的4700~4800萬台降至不到4300萬台。

根據Business insider估算，假設減少的2億美元營收全部來自於蘋果需求減少，那麼iPhone減少的銷量數量在870萬台至1180萬台之間。

根據IHS Markit統計，蘋果為每個用於iPhone XS Max的英特爾通信晶片支付17美元，約新台幣523.28元，那麼第4季英特爾賣給蘋果的晶片數量較預期減少1180萬個。

另外，根據Tech Insights每個23美元計算，約新台幣708元，那麼減少的數量為870萬個。

在去年市值突破兆美元之後，iPhone需求放導致蘋果股價跟著大幅下跌。今年蘋果宣布下調對當財季的營收預期，蘋果預估2019年第1季度（2018年12月29日結束）營收為840億美元，60天前官方給出的營收指引為890~930億美元，較預期中下滑了7.6%。

蘋果表示，對於一些核心新興市場經濟放緩的程度錯誤估算，特別是大中華區對iPhone手機需求不佳，與其他新興市場一道造成大部分手機收入較去年同期下滑的原因。

Idog表示係你窮買唔起

Idog表示你買唔起蘋果都有錢到笑

用緊iphone5 仍然好夠用

用緊iphone4

出SE2喇 屌你

根據部分fans講法
標價貴左、賣少左、都係賺多左
蘋果做生意唔使你教

中國或成最大贏家

iPhone 其實一代不如一代
冇新野之外仲偷工減料
Xs 收訊號仲衰過s7
叫人點換？

貴撚到買唔起了
利申：idog

貴頂多換少一兩代
iOS嗰種順法真係返唔到轉頭
最近買咗隻Fossil Sport
先發現連WatchOS都一樣順過WearOSByGoogle好多

根本個brand越做越cheap
又se又XR
價錢越黎越貴但tech又冇咩進步
同以前智能手機既先驅者每一年都出一部革命性產品根本唔同
邊個仲會買你
依家好似賣貴左就係代表進步左

Google唔重新寫一個os

無可能取代到ios

寫緊啦，但未出
最快2020 先出，暫時觀望下

有冇os名 想睇下

Google Fuchsia

出左先講 而且唔好再比廠改扮原創

統一先可以多個選擇

唔授權咪玩完

ios 順條毛
我部窒到飛起

賣到貴一貴，又無特點，買完又要買耳機
完全無意慾去買

最後拎左1萬5千去換電腦

其實絕大部份你口中的idog都覺得好撚貴

請移玉步至手機台觀賞

寫過都無用,用過PIXEL就知其他AN機慢到,根本係每個手機品牌寫軟件唔得

Steve Jobs累積落嘅老本終於食完，我認為apple唔能夠再靠iPhone，要發展新product line去發掘新市場，但以佢宜家嘅創新能力，好難

XR叫cheap? Ching 用緊乜嘢機？小米定華為？

請移玉步至iOS討論區觀賞

sony xperia xz3 玩fgo lag到7日賣機換多部XS MAX

用緊7+8+玩fgo

iPhone 除左貴，我基本上冇其他投訴。

銷量差係因為iphone用家愈黎愈多
而好多仲係用緊6 6s用極都未壞 用緊8果d又覺得好地地
咪唔會upgrade住囉

又將戈idog 同iuser撈晒做同一樣嘢

證明世界太多死窮撚，萬幾蚊一部電話都唔捨得買
淨係apple個名都值一萬啦

其實個chips係現時最top
係唔明點解佢要放個最top嘅chips落個二線line
佢用返上一代chips可以再平啲
但應該係想玩返5c嗰次噉
又係扮出新機嚟延遲個spec嘅折舊
令人過多年幾都唔會覺得個spec差

不過都係唔撚明點解要噉做

Gay Cook

Steve Jobs

雖然我都係果迷
但一代貴過一代，效能就無大提升
3,4年先換一次機就正常
年年換真係不了
成萬銀一部你都要俾返d大既革新我先得架

換咁新做乜鬼丫，正常人玩下WhatsApp, email, YouTube, game, fb, ig, map, 都無需要係咁換機

咁撚貴 真係買唔落手 仲要d舊機仲係咁順

所以咪要整慢你d舊機囉

買 Android 要買大廠旗艦機係常識吧
咪同 iPhone 同價

但 pixel 用完先真係番唔到轉頭

賣到咁Q貴仲睇新興市場? 變咗奢侈品啦
Gay佬啲思維真係完全扭曲

人地轉左個策略行luxury 啊
連登仔買唔起就買唔起啦
衰左咪硬食囉

利申 八年an撚

值唔值由市場決定
冇野好鬧

一萬蚊我寧願買木村果舊水晶蘋果

由於大部份窮人買唔起 以後只生產貴價手機 萬五蚊部
大家快d

唔好問新iphone比到咩功能你
要問自己為apple奉獻到幾多

邊間教會

idog話apple賣app都夠賺

不過唔賣機點賣app

電子垃圾可以用幾年
相反an機用幾個月就疾

XR幾好用喎，係load相慢少少

6已經完全玩唔到

佢個價對唔住佢啲功能
同價an機mon都靚好多
XR係順啲啫

好聽咪叫XR
唔好聽咪平價版xs囉
個殻差唔多但賣平一半大家都知咩事啦
根本iphone作為高檔電話品牌只應該一年出一部
等果一代成為果一年既焦點
咁先有人買你架嘛
依家又大mon版細mon版又平價版又成
唔係做cheap係咩
話咩迎合市場需要
你會唔會見到Gucci Chanel話要迎合市場需要然後賣平價版手袋

咁貴部6s 換下電又係一條好漢

apple want to make some noise

嚟緊香港派4千蚊 到時減小小
一定大賣

賣少左，賺錢有無少左？

紅米6個mon都靚過xr

fuchsia 都係ooens source

6s換電再戰

而家就係個市場畸形，搞到我蘋銷量下跌

古董

愈買愈貴又無創新😒 ip8都算 新個幾款成萬銀

無料創新就轉型做luxury brand，又驚太貴無人買出部xr，點知兩頭唔到岸

超好用 純玩pad

大佬有d 人重用6
6s,7,x 個d 大把人重用緊
我自己重用緊7plus 打緊重係好順 跟本唔需要換機
新機又貴又唔係話多功能實用到值得比錢去換
咁緊係銷售差啦
你估an 咩 見個fd 用note8 玩pokemon go 都lag 到飛起

手機價高位接火棒

成萬蚊部機, 冇咗一班 5,6千蚊用戶,
一係留守舊IPHONE , 一係 轉會買AN機.
極少人會買 XR. .
呢個年代太多選擇.

用緊andriod one 順撚到仆街
仲迷信緊 Android 差過ios真係終極on9

8/X開始接收能力差
以前部6仲可以雪/水入面開始打電話救到命
你老味部X船P已經試過打到收唔到
上尼泊爾真係拎返部7s好過

屌你落到山
睇返大家講XS接收能力仲差過X
仆你個街真係旺角市中心都可以收淨2格

XS仲要行雙卡果時，主卡接收會變廢

賣os

人地果督值
你果督自己食番

賣客戶資料

放完lunch break 好返學校上堂喇

你個部唔知點解「唔順」就等於ios係唔順？
主觀到呢

曲？

iCar AppleCar?

出鞋，挑戰nike同adidas，叫Apple shoes

當然要智能

用緊6s 想換機，但最新果幾部呢個價唔值囉

認真睇啲 review 既話，就會發現有啲 Android 機 綜合嚟講係好過 apple

li 樣好多iOS 用家講過
話番唔到轉頭
我都驚番唔到轉頭先唔用

佢果句野係典型嘅宗教金句

“唔好問神俾到咩恩典你,
要問自己為神奉獻到幾多”

之類嘅說話
所以我果句係relevant

定係你真係要人畫出腸先明
邊個話呢句野係音樂台先用得

老實講
佢地無講錯

出咗未用啫

我都同意每年出一部精品，好過而家出噤多條line

Steve Job 當年就係因應到客戶需求不斷出新軟硬件
格價又唔會太離地
依家除咗掛個新數字
軟硬件唔符合大眾需求外
仲要年年加價
身為idog都覺得好嬲 好on9

Apple 以前買佢創新。
但屌你近年d機完全冇咩大突破
連M字額 支那機vivo oppo 都超碼叫做 做到full screen。

XR個mon唔差架，近睇係唔會覺有粗框

一日Apple唔死 一日都唔會執 多人行到on9

用得iphone就係貪佢方便簡單

好多人都係咁樣而轉iphone

當佢背道而馳愈搞愈複雜就係Apple收皮時候

用緊3Gs表示睇唔到有需要換XS

巴菲特都睇好apple就知未死 只係撞正貿戰 時不與我

僅僅有1080p

同價可以有2k嘅都不在少數

要年年收獲就唔好賣咁撚貴啦
愈賣愈貴自然的愈少人買新機

無左sj真係差好遠

事實證明一次又一次

老母用開an
samsung note唔知乜春好似8
個陣用左半年都未夠
幫佢整email野
碌上碌落都疾下疾下咁
再講你街舖啲display機都碌得唔順啦
home page都要等 on99

按現時進度起碼要2023至2024

Reference:

用家問題

note 8出左幾耐？

咁你點睇2014既iphone6仲好順
好多人都仲用緊

Nokia 8🤘🤘
順到撲街

講啲野九唔搭八
你知唔知自己想表達啲咩

決定出大mon機已經玩撚完

關撚事咩
根本個定價貴到on9又洗撚埋啲錢擺明衰撚硬既產品上 上次5c都柒過一獲 今次仲玩XR 佢洗少啲錢開發呢啲野上面仲好啦

當初ip5加到5588都算正常
跨越六千心理關口仲邁向一萬銀關口
基佬仲話賣得太平
大把人同我一樣 買返部ip7/8算
有touch id冇m額又相宜好多

我覺得iphone個價應該要落係4000-7000
擴大返個市佔先
再係Apple store Apple Music iCloud 呢d軟件服務到賺錢
咁先健康同sustainable
依加貴得滯啲人轉晒會個user base係咁跌既話
分分鐘連呢d有潛力賺錢既業務都玩完

Ios整體係比較順
但有d位都係唔完美
有d位都會lag, 彈app

調返轉換電個價平咗
但多咗人換 又賺到笑

個市場飽和曬
有幾多個換機真係因爲舊電話壞

M字額不了

拗唔過叫人排街症